<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>father on 苏坡特</title>
    <link>https://support-fly.github.io/tags/father/</link>
    <description>Recent content in father on 苏坡特</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Mon, 04 Jul 2022 23:21:20 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://support-fly.github.io/tags/father/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>纪念我的父亲（一）</title>
      <link>https://support-fly.github.io/post/life/a_my_father_01/</link>
      <pubDate>Mon, 04 Jul 2022 23:21:20 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://support-fly.github.io/post/life/a_my_father_01/</guid>
      <description>&lt;p&gt;　　我的思绪常常飘到过去，飘到那个远离家乡的小村庄，那个父亲最后停留的地方。父亲大概也没有想到这辈子会那么短暂，而且最后的时间都在那个异乡度过。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　那是一个安静的村落，具有广东特点的许多特点，有一个传承下来又翻新过的祠堂，祠堂前面有一个水塘，祠堂到水塘中间都用水泥硬化了路面，从村子路过时祠堂显得宽阔又庄严。祠堂旁边无一例外的有两颗巨大的榕树，这种树的寿命往往显示着村庄的历史，越是古老的村庄，祠堂旁边的树年龄越大，这只是它的一个功能；它的另外一个功能是在夏天给村里提供一处纳凉休息的地方，树下面有几张斑驳的石桌，村里面的老人和小孩都喜欢在午后到这里乘凉嬉戏。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　但是父亲并没有居住在这个村子里，他是从外地过来这边做养殖的。在距离村子后面大约两三里地的地方，有三个池塘，一个比较大，另外两个比较小，它们位置的中间有两个小屋，青砖搭建的，一间用来放渔具和杂物的，另一件可能早期用来看鱼塘的吧，具体不得而知了；这间小屋由于建的比一般平房高一点，还又木板分了两层；占地面积大约五六个平方，地面一层放了一张一米五的竹板折叠床，一个电冰箱，一个自制的架子上面摆着一台电视；上面一层用木板架空，木板上面铺了彩棚布挡灰尘，紧接着用棉絮打底摆成一张床的形状，也可以住人，旁边摆了两个行李箱放衣服，又架了一根竹子挂着经常要穿的衣服；二楼距离地面两米多一点，中间用一个木头搭建的简易楼梯连接；为了能做饭，又在青砖房旁边搭建了一个棚子，周围用石棉瓦围住，就成了一个能挡雨遮风的厨房兼大厅，这个棚子比房子的占地面积还要大，整个建筑堆在一起看起来还是一间挺大的房子；房子前面有一块空地，空地连接着马路，房子左边不远处立了两扇铁门，将房子和马路隔开，这边就更像一块独立的院子了，父亲和母亲吃住就在这个院子里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　再往里面就是养殖的地方了，有一排砖墙和沥青油毡顶的保温房，是冬天用来给鸭苗保温的；再过去一点在水里搭建了一个棚子。这种棚子是养殖专业棚，大多用竹子做支撑和结构，在和岸边平齐的地方构建平台，平台是延伸在水面的，上面用一排排竹子水平绑在支撑的架子上；平台的竹子上面平铺一层钢丝网，用铁丝把钢丝网固定在竹子上，这样鸭子就不会掉下去，人在上面也如履平地，鸭粪可以通过钢丝网漏到水塘里喂鱼，这个就是在生物课上说的生态养殖。棚子的四周都用钢丝网围着，在朝水塘方向的左右两边都开了个下水坡，用来给鸭子下到水塘里喝水和活动；当然下水的区域是用渔网围住的，不然鸭子都满水塘跑了。这个养殖棚大约两百个平方，一栏能养两千到三千鸭子。往上走还有两个水塘，一个水塘比较小，棚子也就比较小，只能养一千到两千只鸭子；另外一个水塘比较大，也能养两千到三千鸭子。父亲就是在这样一个村落里做养殖专业户。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　父亲在这边搞养殖，主营养殖番鸭。这种鸭子的名字我还闹了个笑话，因为大家平时都是说的家乡话，而湖南人发音“h”和“f”又不分，我一度以为这种鸭子叫“花鸭”，直到后面看到父亲的养殖书籍才知道这种鸭子叫番鸭。番鸭其实是海外引进的一种养殖肉鸭，故名“番”鸭；原产于中、南美洲热带地区，故主要养殖区域在我国南方；因为养殖出栏周期短，发育快，且肉质鲜美，有一定的消费市场，售价也比较一般鸭子高出不少，所以广东这边有大量的人员从事这块的养殖行业。父亲也养过别的品种的鸭子，但是都因为收益的问题而仅仅养了几批次；番鸭一直是首选品种，而且自己也爱吃。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　父亲早在二零零五年就开始从事养殖，刚开始养殖的地方并不在这里，而是在花都炭步。一般养殖棚三到五年就因为竹子结构的寿命问题报废，维修的成本和新建一个的成本差不多，而且由于鸭子的疫情关系，一旦养殖区域发生过鸭疫，那么后续的鸭子患上鸭疫的可能性更高，因此一般在一个区域养殖的时间不会太长。父亲在搬到这个地方之前，还待了几个别的地方，分别是花都横岗，赤坭，还有一个水库，最后才搬到这个叫司前白庙的地方，满打满算从事养殖有九年左右。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
